const quizData = [
  //1
  {
    question: "რამდენი ამონახსნი აქვს $27x \\equiv 1 \\pmod{9}$ განტოლებას?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "უამრავი", "არა აქვს ამონახსნი"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //2
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a_1 = 2$ და ნებისმიერი ნატურალური $n$-სთვის $a_{n+1} = 3a_n - 1$. იპოვეთ $a_5$.",
    options: ["$100$", "$122$", "$147$", "$178$", "$199$", "$201$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //3
  {
    question: "იპოვეთ $a_n = 12 - n^2 + 8n$ მიმდევრობის უდიდესი წევრი.",
    options: ["$28$", "$36$", "$44$", "$16$", "$18$", "$20$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //4
  {
    question: "წესიერ ექვსკუთხედზე, რომლის მცირე დიაგონალი $6\\sqrt{3}$-ის ტოლია, შემოხაზულია წრეწირი. იპოვეთ იმ რკალის სიგრძე, რომელიც მოთავსებულია ორ მეზობელ წვეროს შორის.",
    options: [
      "$\\dfrac{3\\pi}{2}$",
      "$\\dfrac{3\\sqrt{3}\\pi}{2}$",
      "$2\\pi$",
      "$2\\sqrt{3}\\pi$",
      "$3\\pi$",
      "$6\\pi$"
    ],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //5
  {
    question: "$O$ ცენტრის მქონე წრეწირი $A$ და $B$ წერტილებზე გამავალ წრფეს ეხება $A$ წერტილში. $C$ წერტილი ამ წრეწირზე მდებარეობს ისე, რომ $\\angle CAB = 30^\\circ$. ჩამოთვლილთაგან რომელი რიცხვი მიჩვენებს, თუ რამდენჯერ აღემატება ამ წრეწირით შემოსაზღვრული წრის ფართობი $AOC$ სექტორის ფართობს?",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$", "$10$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
    //6
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან ცვლადის რომელი მნიშვნელობა აკმაყოფილებს $15x \\equiv 21 \\pmod{18}$ განტოლებას?",
    options: ["$60$", "$69$", "$70$", "$71$", "$75$", "$87$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //7
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $\\dfrac{xy}{x^2 - 6y^2}$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $x$ და $y$ ისეთია, რომ $\\dfrac{xy}{x^2 + 6y^2} = \\dfrac{1}{5}$?",
    options: [
      "$-\\dfrac{1}{5}$",
      "$-5$",
      "$5$",
      "$1$",
      "$\\dfrac{1}{6}$",
      "$-\\dfrac{1}{3}$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //8
  {
    question: "მოცემული $a = 27^{\\frac{1}{4}};\\ b = 9^\\frac{2}{7};\\ c = \\sqrt[5]{81};\\ d = \\sqrt[9]{3^5}$ რიცხვები დაალაგეთ ზრდის მიხედვით.",
    options: [
      "$d,\\ b,\\ c,\\ a$",
      "$b,\\ d,\\ c,\\ a$",
      "$d,\\ b,\\ a,\\ c$",
      "$c,\\ d,\\ b,\\ a$",
      "$b,\\ c,\\ d,\\ a$",
      "$a,\\ c,\\ d,\\ b$"
    ],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //9
  {
    question: "ორი ტოლი წრიდან თითოეული გადის მეორეს ცენტრზე. იპოვეთ მათი საერთო ნაწილის ფართობი, თუ წრის რადიუსი $\\sqrt{3}$-ის ტოლია.",
    options: [
      "$2\\sqrt{3}\\pi$",
      "$2\\pi - \\dfrac{3\\sqrt{3}}{2}$",
      "$\\pi + \\dfrac{\\sqrt{3}}{4}$",
      "$\\sqrt{3}\\pi + 3\\sqrt{3}$",
      "$3\\pi - \\dfrac{3}{2}$",
      "$3\\pi$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //10
  {
    question: "$2\\alpha$ რადიანის მქონე კუთხის სექტორში ჩახაზულია წრე. იპოვეთ სექტორისა და წრის ფართობების შეფარდება.",
    options: [
      "$2$",
      "$2\\alpha$",
      "$2\\sin \\alpha$",
      "$\\dfrac{\\alpha(1 + \\sin \\alpha)^2}{\\pi \\sin^2 \\alpha}$",
      "$\\dfrac{(1 + \\cos \\alpha)^2}{2\\pi \\sin^2 \\alpha}$",
      "$\\dfrac{\\alpha(1 + \\cos \\alpha)^2}{\\pi \\cos^2 \\alpha}$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "მოცემული $a_n = n^2 - 7n + 18$ მიმდევრობის რამდენი წევრი ეკუთვნის $[-1; 8]$ შუალედს?",
    options: ["არცერთი", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //12
  {
    question: "ჩამოთვლითაგან რისი ტოლია $\\dfrac{\\sqrt[3]{\\sqrt{3} + \\sqrt{6}} \\cdot \\sqrt[6]{9 - 6\\sqrt{2}} - \\sqrt[3]{24}}{\\sqrt[3]{3}}$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
    options: [
      "$-1$",
      "$-\\sqrt[6]{3}$",
      "$1$",
      "$2$",
      "$2\\sqrt[3]{3}$",
      "$2\\sqrt[6]{3}$"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //13
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი წინადადებაა ჭეშმარიტი? I. ნებისმიერი ნატურალური $n$-სთვის ჭეშმარიტია $\\dfrac{1}{1 \\cdot 5} + \\dfrac{1}{5 \\cdot 9} + \\dots + \\dfrac{1}{(4n - 3)(4n + 1)} = \\dfrac{n}{3n + 2}$ ტოლობა. II. ნებისმიერი ნატურალური $n$-სთვის $n^5 - n$ იყოფა $5$-ზე. III. ნებისმიერი ნატურალური $n$-სთვის ჭეშმარიტია $1 \\cdot 2 + 2 \\cdot 5 + \\dots + n \\cdot (3n - 1) = n^2(n + 1)$ ტოლობა. IV. ნებისმიერი თანხა, რომელიც $7$ დრამზე მეტია, შეგვიძლია დავშალოთ $3$ დრამიანი ან $5$ დრამიანი კუპიურებით. (დრამი ფულის უმცირესი ერთეულია)",
    options: [
      "მხოლოდ I",
      "მხოლოდ II",
      "მხოლოდ II და III",
      "მხოლოდ IV",
      "მხოლოდ II, III და IV",
      "ოთხივე"
    ],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //14
  {
    question: "იპოვეთ იმ უმცირესი რადიუსის მქონე წრის ფართობი, რომელშიც მოთავსდება სამკუთხედი, რომლის გვერდის სიგრძეებია $7$, $9$ და $12$.",
    options: [
      "$24\\pi$",
      "$\\dfrac{64\\pi}{3}$",
      "$\\dfrac{49\\pi}{2}$",
      "$28\\pi$",
      "$36\\pi$",
      "$49\\pi$"
    ],
    correct: 4,
    tags: []
  },

  //15
  {
    question: "წრეში გავლებულია $AB$ და $AC$ ტოლი ქორდები, $\\angle BAC = 30^\\circ$. იპოვეთ წრის ფართობისა და წრის იმ ნაწილის ფართობის შეფარდება, რომელიც მოქცეულია მოცემული კუთხის შიგნით.",
    options: [
      "$2$",
      "$\\dfrac{6\\pi}{\\pi + 3}$",
      "$3$",
      "$\\dfrac{2\\pi + 3}{\\pi}$",
      "$4$",
      "$\\dfrac{9}{\\pi}$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a$ პარამეტრის მნიშვნელობა, თუ $x^2 - (2a + 1)x + a^2 - 7a + 6 = 0$ განტოლებას აქვს მხოლოდ დადებითი ნამდვილი ამონახსნები.",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$6$", "$7$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //17
  {
    question: "იპოვეთ $x_n = (n + 1)(n - 5)(n - 8)$ მიმდევრობის უმცირესი წევრი.",
    options: ["$-30$", "$-16$", "$-14$", "$0$", "$2$", "$6$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //18
  {
    question: "იპოვეთ $k$ პარამეტრის უდიდესი მნიშვნელობა, რომლისთვისაც $(k - 3)x^2 - 2kx + 6k = 0$ განტოლების ყველა ფესვი დადებითია.",
    options: ["$3$", "$5$", "$\\dfrac{18}{5}$", "$\\dfrac{16}{3}$", "$-4$", "$-2$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //19
  {
    question: "იპოვეთ უმცირესი ნატურალური $M$ რიცხვი, რომ $y_n = \\sqrt{7 + \\sqrt{7 + \\sqrt{7 + \\sqrt{7 + \\dots}}}}$ მიმდევრობისთვის შესრულდეს $y_n \\leq M$ უტოლობა.",
    options: ["$3$", "$4$", "$5$", "$7$", "$49$", "მიმდევრობა არ არის შემოსაზღვრული"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //20
  {
    question: "ქორდა წრეწირს ყოფს ორ რკალად რომლებიც ისე შეეფარდებიან ერთმანეთს როგორც $1 : 11$. რა შეფარდებით ყოფს ეს ქორდა ამ წრეწირით შემოსაზღვრულ წრის ფართობს?",
    options: [
      "$\\dfrac{\\pi - 3}{11\\pi + 3}$",
      "$\\dfrac{\\pi}{10\\pi + 1}$",
      "$\\dfrac{2\\pi + 1}{3\\pi + 11}$",
      "$\\dfrac{3\\pi}{9\\pi + 1}$",
      "$\\dfrac{2\\pi - 1}{\\pi + 11}$",
      "$\\dfrac{\\pi}{11}$"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "$\\sqrt{13}$ რადიუსის მქონე $AOB$ წრიულ სექტორში, სადაც $\\angle AOB = 30^\\circ$, ჩახაზულია კვადრატი ისე, რომ მისი ორი წვერო მდებარეობს $AO$ გვერდზე, ერთი $OB$ გვერდზე, ერთი კი $AB$ რკალზე. იპოვეთ კვადრატის ფართობი.",
    options: [
      "$\\sqrt{26} - 2$",
      "$\\sqrt{13} + 1$",
      "$5 - 2\\sqrt{3}$",
      "$13 - \\sqrt{3}$",
      "$2 + 3\\sqrt{2}$",
      "$1 + 4\\sqrt{2}$"
    ],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //22
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა იმ მნიშვნელობათა ნამრავლი, რომელთათვისაც $3ax^2 + (3a^3 - 12a^2 - 1)x - a(a - 4) = 0$ განტოლების ყველა ფესვი აკმაყოფილებს პირობას $|x| < 1$.",
    options: ["$-6$", "$-4$", "$0$", "$8$", "$\\sqrt{6} - 1$", "$4 + \\sqrt{15}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //23
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $\\dfrac{\\sqrt[3]{4} + (\\sqrt[3]{2} - a)^2}{\\sqrt[4]{9} + (\\sqrt[4]{3} - a)^2}$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ ცნობილია, რომ $\\sqrt[3]{4}+\\sqrt[4]{9} = (\\sqrt[3]{2}+\\sqrt[4]{3} - a)^2$.",
    options: [
      "$a$",
      "$1$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2}}{\\sqrt[4]{3}}$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2} - a}{\\sqrt[4]{3} - a}$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2} + a +1}{\\sqrt[4]{3} + a +1}$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2} + \\sqrt[4]{3}}{\\sqrt[4]{3} - \\sqrt[3]{2}}$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //24
  {
    question: "$ABCD$ ტრაპეციაზე შემოხაზული წრეწირის ცენტრი $12\\text{სმ}$ სიგრძის მქონე $AD$ ფუძეზე მდებარეობს. კუთხე $\\angle ADC = 60^\\circ$. იპოვეთ $AB$ ფერდით, $AC$ დიაგონალით და $BC$ მცირე რკალით შემოსაზღვრული ფიგურის ფართობი.",
    options: [
      "$6\\pi$",
      "$3\\pi$",
      "$2\\pi$",
      "$4{,}5\\pi$",
      "$\\dfrac{3\\sqrt{3}}{2}\\pi$",
      "$4\\sqrt{3}\\pi$"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //25
  {
    question: "იპოვეთ $2m$ პერიმეტრის ტოლი უდიდესი ფართობის მქონე სექტორის ცენტრალური კუთხის რადიანული ზომა.",
    options: [
      "$\\dfrac{\\pi m}{2}$",
      "$\\dfrac{2\\pi m}{3}$",
      "$\\dfrac{\\pi}{6}$",
      "$2$",
      "$1$",
      "$\\dfrac{m}{2}$"
    ],
    correct: 3, 
    tags: []
  }
];